Georg Gerster (* 30. April 1928 in Winterthur) ist ein Schweizer Journalist und Fotograf und ein Pionier der Flugbildfotografie.

Georg Gerster studierte an der Universität Zürich, wo er 1954 in Germanistik promoviert wurde. Bis 1956 arbeitete er als wissenschaftlicher Redaktor für die Zürcher Weltwoche. Seitdem ist er als freier Publizist mit den Schwerpunkten Wissenschaftsreportage und Flugfotografie tätig. In diesem fotografischen Fachgebiet leistete er in den 1950er und 1960er Jahren Pionierarbeit, seitdem hat er immer noch eine Spitzenstellung inne. Dies betrifft nicht nur Technik und Qualität seiner Flugbilder, sondern vor allem auch die Universalität und Internationalität der Themen. Ein derartiges Werk der Luftbildfotografie ist allenfalls bei Yann Arthus-Bertrand zu finden.

Ab 1959 produzierte Gerster Bildreportagen und Bildbände. Seit den 1960ern dokumentierte er in über 100 Ländern aller Kontinente archäologische Stätten jeglicher Art: von Stonehenge bis zur chinesischen Mauer, von den Tempeln von Abu Simbel, die dem Assuan-Staudamm weichen mussten, bis zu aztekischen Kultstätten und monumentalen Steinzeichnungen in der Wüste Kaliforniens. Aber auch Gebirge und Wüsten, Küsten und Seen, Agrar- und Industrielandschaften hat er in Flugbildern fotografisch festgehalten. 

Georg Gerster wurde 1976 mit dem Prix Nadar ausgezeichnet, 1977 erhielt er den Kulturpreis der Stadt Winterthur. Seine Fotos wurden in Einzel- und Gruppenausstellungen in Europa, Japan und den USA gezeigt und sind auch in Publikationen immer wieder präsent.

Georg Gerster veröffentlichte Bilder und Texte regelmässig in international renommierten Periodika wie der Neuen Zürcher Zeitung, dem National Geographic Magazine, dem Sunday Times Magazine und dem Magazin Geo.

Seine Fotografien gelten nicht nur als technische Meisterleistungen und präzise Dokumente, sondern bieten auch in ihrer Schönheit besondere Blicke auf die Welt. Oft gleichen seine Bilder durch die ungewohnte Sicht und die überraschenden, fremdartigen oder exotischen Sujets eher Bilderrätseln, die er durch seinen journalistisch geschulten Fachkommentar so zu erläutern vermag, dass der Betrachter sich unweigerlich für sein Anliegen interessieren muss: es geht ihm um die Bewahrung der Erde.

Gerster stellt dabei einerseits optisch die Schönheit der Landschaft heraus, die er gerne senkrecht von oben – oft auch aus geringer Höhe – fotografiert. Andererseits zeigt er in seinen Kommentaren immer auch die Zusammenhänge auf, wie die Natur trotz oder wegen ihrer Schönheit weltweit durch Zivilisation, Übernutzung, Erosion oder Technik und Technisierung gefährdet ist. Dass er nicht nur «schöne Bilder» machen will, zeigen seine Bildunterschriften und Buchtexte, die von einer eingehenden Auseinandersetzung mit der fotografierten Landschaft, ihren Bewohnern einschliesslich der Lebensbedingungen und ihrer Geschichte zeugen. Besonderes Anliegen ist Gerster von Anfang an die – wenigstens fotografische – Bewahrung historischer und archäologischer Stätten gewesen.
